El departamento de desarrollo humano de una empresa desea construir una base de datos para planificar y gestionar el desarrollo de sus empleados. La empresa organiza cursos internos de desarrollo humano de los que se desea conocer el código del curso, el nombre, una descripción, el número de horas de duración y el costo del curso. Un curso puede tener como pre-requisito haber realizado otro(s) previamente, y, a su vez la realización de un curso puede ser pre-requisito de otros. Un curso que es un pre-requisito de otro puede serlo de forma obligatoria o sólo recomendable.
Un mismo curso tiene diferentes ediciones, es decir, se imparte en diferentes lugares, fechas y con diferentes horarios (intensivo, de mañana o de tarde). En una misma fecha de inicio sólo puede impartirse una edición de un curso. Los cursos se imparten por personal de la propia empresa.
De los empleados se desea almacenar su código de empleado, nombre y apellidos, dirección, teléfono, RFC, fecha de nacimiento, nacionalidad, sexo y salario, así como si está o no capacitado para impartir cursos. Un mismo empleado puede ser docente en una edición de un curso y alumno en otra edición, pero nunca puede ser ambas cosas a la vez (en una misma edición de curso, o lo imparte o lo recibe).
